[{"question": " يتغير اتجاه الحقل الكهربائي وقيمته بشكل دوري في التيار:",
  "answer": {"option_0": "الموضعي",
   "option_1": "النبضي",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "المتناوب",
   "option_3": "المستمر"}},
 {"question": " تقاس مقاومة الناقل عند مرور التيار الكهربائي فيه بـ:",
  "answer": {"option_0": "الواط",
   "option_1": "السيمنس",
   "option_2": "الأمبير",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الأوم"}},
 {"question": " المقاومة التي تزداد مقاومتها بزيادة درجة الحرارة هي:",
  "answer": {"option_0": "المقاومة الضوئية",
   "option_1": "المقاومة ذات المعامل الحراري السالب NTC",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "المقاومة ذات المعامل الحراري الموجب",
   "option_3": "PT  المقاومة ذات المعامل الحراري الموجب VDR"}},
 {"question": " المقاومة التي تستخدم لوقاية المعدات الكهربائية من ارتفاع الجهد لأي جهاز وتوصل على التفرع مع الجهاز المراد حمايته هي:",
  "answer": {"option_0": "المقاومة ذات المعامل الحراري السالب NTC",
   "option_1": "المقاومة الضوئية",
   "option_2": "المقاومة ذات المعامل الحراري الموجب",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "PTC المقاومة ذات المعامل الحراري الموجب VDR"}},
 {"question": "  تدعى المادة التي لا يوجد فيها الكترونات حرة وبالتالي لا تسمح بمرور التيار الكهربائي بـ:",
  "answer": {"option_0": "كل ما سبق",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "المادة العازلة",
   "option_2": "المادة نصف الناقلة",
   "option_3": "المادة الناقلة"}},
 {"question": " العناصر الفعالة في الدارة الكهربائية هي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "العناصر المولدة للقدرة الكهربائية",
   "option_1": "العناصر المستهلكة للقدرة الكهربائية",
   "option_2": "العناصر المولدة والمستهلكة للقدرة الكهربائية",
   "option_3": "فائض من الشحنات السالبة",
   "option_5": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " الجسم المشحون هو الجسم الذي يحتوي على:",
  "answer": {"option_0": "فائض من الشحنات الموجبة",
   "option_1": "فائض من الشحنات السالبة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "فائض من الشحنات السالبة أو الموجبة",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " العنصر الذي يتصف بإمكانية تجميع الشحنات على سطحه بتأثير المجال الكهربائي المطبق هو:",
  "answer": {"option_0": "كل ما سبق",
   "option_1": "المقاومة الكهربائية",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "المكثف",
   "option_3": "الملف"}},
 {"question": " العنصر الذي يبدي آثاراً مغناطيسية ظاهرة الحدوث أثناء مرور التيار وتشكل مجال مغناطيسي هو:",
  "answer": {"option_0": "كل ما سبق",
   "option_1": "المقاومة الكهربائية",
   "option_2": "المكثف",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الملف"}},
 {"question": "  تتعلق قيمة المقاومة الكهربائية لناقل كهربائي بـ:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "كل ما سبق",
   "option_1": "المقاومة النوعية للناقل",
   "option_2": "مقطع الناقل",
   "option_3": "طول الناقل"}},
 {"question": "  تعرف النسبة بين الطاقة المنتجة والطاقة المقدمة بـ:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "المردود",
   "option_1": "معامل الحرارة",
   "option_2": "الناقلية",
   "option_3": "الاستطاعة"}},
 {"question": "  مع زيادة قيمة الناقلية فإن قيمة المقاومة:",
  "answer": {"option_0": "تبقى ثابتة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تنخفض",
   "option_2": "تزداد",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يستخدم في قياس قيمة المقاومة:",
  "answer": {"option_0": "جهاز الأومميتر",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "جهاز الافومتر",
   "option_2": "جسر واطستن",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  المقاومة التي يتم استخدامها عندما يكون من الضروري تغيير قيمة المقاومة هي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "مقاومة التعديل",
   "option_1": "المقاومة الكربونية",
   "option_2": "المقاومة الحرارية",
   "option_3": "المقاومة الديناميكية"}},
 {"question": "  المقاومة التي تستخدم في الحماية من زيادات الجهد هي:",
  "answer": {"option_0": "المقاومة الضوئية",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "المقاومة التوترية",
   "option_2": "المقاومة الحرارية",
   "option_3": "المقاومة الديناميكية"}},
 {"question": "  تنص قاعدة لنز على أن القوة المحركة الكهربائية:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "تعاكس السبب الذي أدى إلى حدوثها",
   "option_1": "توافق السبب الذي أدى إلى حدوثها",
   "option_2": "لا تتعلق بالسبب الذي أدى إلى حدوثها",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يزداد عامل التحريض لملف عند:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "زيادة مساحة مقطع الملف وطوله",
   "option_1": "زيادة تردد التيار المار فيه",
   "option_2": "نقصان عامل النفاذية المغناطيسية",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يقاس عامل التحريض الذاتي للملف بـ:",
  "answer": {"option_0": "الأوم",
   "option_1": "الواط",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "الهنري",
   "option_3": "الهرتز"}},
 {"question": "  تتعلق ممانعة الملف بـ:",
  "answer": {"option_0": "مساحة مقطع الملف وطوله",
   "option_1": "تردد التيار المار فيه",
   "option_2": "عدد لفاته",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "كل ما سبق"}},
 {"question": "  تزداد ممانعة الملف عند:",
  "answer": {"option_0": "زيادة عامل التحريض الذاتي",
   "option_1": "زيادة تردد التيار المار فيه",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "كل ما سبق",
   "option_3": "زيادة التردد وعامل التحريض معاً"}},
 {"question": "  الملفات التي تستخدم في التنعيم في دوائر التيار المتناوب هي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الملفات ذات القلب الحديدي",
   "option_1": "الملفات ذات القلب الهوائي",
   "option_2": "الملفات ذات قلب من مسحوق الحديد",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  تستخدم الملفات ذات التردد المنخفض في الترددات التي تتراوح بين:",
  "answer": {"option_0": "20 Hz-2 MHz",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "20 Hz-20 KHz",
   "option_2": "20 KHz-465 MHz",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  تنقص سعة المكثف بازدياد:",
  "answer": {"option_0": "ثابت العازلية",
   "option_1": "السطح المشترك للبوسين",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "البعد بين اللبوسين",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  تزداد سعة المكثف بازدياد:",
  "answer": {"option_0": "السطح المشترك للبوسين",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "كل ما سبق",
   "option_2": "ثابت العازلية النسبي للمادة العازلة",
   "option_3": "ثابت العازلية الكهربائية"}},
 {"question": "  في منابع الجهد الواقعية (العملية)، قيمة المقاومة الداخلية الموصولة على التسلسل:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "Rs > 0",
   "option_1": "Rs < 0",
   "option_2": "Rs =0",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  قيمة المقاومة المكافئة لمجموعة المقاومات المربوطة على التفرع تكون:",
  "answer": {"option_0": "أكبر من أي مقاومة من هذه المقاومات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "أصغر من أصغر مقاومة من هذه المقاومات",
   "option_2": "تساوي مجموع هذه المقاومات",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  ينص قانون كيرشوف الأول على أن مجموع التيارات الكهربائية الداخلة إلى عقدة:",
  "answer": {"option_0": "أكبر من مجموع التيارات الخارجة منها",
   "option_1": "أصغر من مجموع التيارات الخارجة منها",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "يساوي مجموع التيارات الخارجة منها",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  ينص قانون كيرشوف الثاني على أن مجموع الجهود الكهربائية لعناصر مختلفة من الدارة الكهربائية:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "يساوي الصفر",
   "option_1": "أصغر من الصفر",
   "option_2": "أكبر من الصفر",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  المقاومة المكافئة لمجموعة المقاومات المربوطة على التسلسل تساوي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "مجموع المقاومات المربوطة على التسلسل",
   "option_1": "المقاومات المربوطة على التسلسل",
   "option_2": "جداء",
   "option_3": "مجموع مقلوب المقاومات المربوطة على التسلسل",
   "option_5": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  من أجل قياس المقاومات ذات القيم الصغيرة والمتوسطة نستخدم:",
  "answer": {"option_0": "Megger tester",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "جسر واطستن",
   "option_2": "جهاز الأومميتر",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يستخدم جسر واطستن من أجل قياس المقاومات ما بين المجال:",
  "answer": {"option_0": "[10-100M]",
   "option_1": "[1-10M]",
   "option_2": "[1-10]",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "[1-1M]"}},
 {"question": "  عند ربط مجموعة من المكثفات على التسلسل، فإن التوتر الكلي المطبق هو:",
  "answer": {"option_0": "مجموع مقلوب التوترات الجزئية",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "مجموع التوترات الجزئية المطبقة على كل مكثف",
   "option_2": "جداء التوترات الجزئية",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  عند ربط مجموعة من المكثفات على التفرع، فإن الشحنة الكلية تساوي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "مجموع شحنات المكثفات",
   "option_1": "مجموع مقلوب شحنات المكثفات",
   "option_2": "جداء شحنات المكثفات",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  عند ربط مجموعة من المكثفات على التفرع، فإن السعة الكلية تساوي:",
  "answer": {"option_0": "مجموع مقلوب سعات هذه المكثفات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "مجموع سعات هذه المكثفات",
   "option_2": "جداء سعات هذه المكثفات",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يتم استعمال مجزئ التوتر السعوي لقياس التوترات:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "العالية",
   "option_1": "المتوسطة",
   "option_2": "المنخفضة",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  أثناء شحن المكثف، قيمة العمل المبذول لنقل عنصر الشحنة من مصدر الشحنات (المدخرة:)",
  "answer": {"option_0": "لا يتعلق بمقدار الشحنة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "يزداد بزيادة الشحنة على لوحي المكثف",
   "option_2": "ينقص بزيادة الشحنة على لوحي المكثف",
   "option_3": "لا يتعلق بمقدار الطاقة المختزنة في المكثف"}},
 {"question": "  قيمة ثابت العزل في المكثف تكون دائماً:",
  "answer": {"option_0": "0 < K < 1",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "K > 1",
   "option_2": "K < 1",
   "option_3": "K =0"}},
 {"question": "  وضع المادة العازلة داخل المكثف:",
  "answer": {"option_0": "يزيد من سعة المكثف",
   "option_1": "يزيد من الجهد التشغيلي الأقصى",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "كل ما سبق",
   "option_3": "يعطي دعماً ميكانيكياً للمكثف"}},
 {"question": "  تعتبر العلاقة بين التوتر والتيار في المكثف:",
  "answer": {"option_0": "أسية",
   "option_1": "لاخطية",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "خطية",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  المحارضة المكافئة لجملة ملفات مربوطة على التفرع تساوي:",
  "answer": {"option_0": "مجموع المحارضات للملفات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "مقلوب مجموع مقلوبات المحارضات للملفات",
   "option_2": "مجموع مقلوبات المحارضات للملفات",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  المحارضة المكافئة لجملة ملفات مربوطة على التسلسل تساوي:",
  "answer": {"option_0": "مقلوب مجموع مقلوبات المحارضات للملفات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "مجموع المحارضات للملفات",
   "option_2": "مجموع مقلوبات المحارضات للملفات",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  في نصف الناقل المشاب مجموع العدد الكلي للشحن الموجبة مع العدد الكلي للشحن السالبة:",
  "answer": {"option_0": "كل ما سبق",
   "option_1": "أصغر من الصفر",
   "option_2": "أكبر من الصفر",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "يساوي الصفر"}},
 {"question": "  في النصف الناقل من النوع )n-type(n يكون:",
  "answer": {"option_0": "p ≥ n",
   "option_1": "p = n",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "n > p",
   "option_3": "p > n"}},
 {"question": "  وفق علاقة دبرولي، فإن السرعة التي يتحرك بها الإلكترون على المدار:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "تتناسب عكساً مع طول موجة الالكترون",
   "option_1": "تتناسب طرداً مع طول موجة الالكترون",
   "option_2": "لا تتعلق بطول الموجة",
   "option_3": "تزداد بزيادة طول موجة الالكترون"}},
 {"question": "  العناصر التي تمتلك عدد قليل من الالكترونات الحرة هي:",
  "answer": {"option_0": "السيلكون والجرمانيوم",
   "option_1": "أنصاف النواقل",
   "option_2": "النواقل",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "العوازل"}},
 {"question": "  يعمل المتصل الثنائي في منطقة الانحياز الأمامي عند جهد:",
  "answer": {"option_0": "-vzk >vD> 0",
   "option_1": "vD < 0",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "vD > 0",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  يعمل المتصل الثنائي المثالي كمفتاح الكتروني، ففي حالة الانحياز العكسي:",
  "answer": {"option_0": "دارة مقصورة، المفتاح في الحالة On",
   "option_1": "دارة مقصورة، المفتاح في الحالة Off",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "دارة مفتوحة، المفتاح في الحالة Off",
   "option_3": "دارة مفتوحة، المفتاح في الحالة On"}},
 {"question": "  يعمل المتصل الثنائي المثالي كمفتاح الكتروني، ففي حالة الانحياز الأمامي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "دارة مقصورة، المفتاح في الحالة On",
   "option_1": "دارة مقصورة، المفتاح في الحالة Off",
   "option_2": "دارة مفتوحة، المفتاح في الحالة Off",
   "option_3": "دارة مفتوحة، المفتاح في الحالة On"}},
 {"question": "  بالنسبة للنموذج الكامل للمتصل الثنائي، يُكافئ المتصل الثنائي في حالة الانحياز الأمامي:",
  "answer": {"option_0": "بمقاومة كبيرة جداً",
   "option_1": "بسعة كبيرة جداً",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "بمقاومة صغيرة جداً",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  بالنسبة للنموذج الكامل للمتصل الثنائي، يُكافئ المتصل الثنائي في حالة الانحياز العكسي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "بمقاومة كبيرة جداً",
   "option_1": "بسعة كبيرة جداً",
   "option_2": "بمقاومة صغيرة جداً",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  في دارة تغذية بإشارة مستمرة DC (دارة شحن)، تقوم دارة مقوم الموجة بـ",
  "answer": {"option_0": "المحافظة على قيمة جهد خرج ثابتة",
   "option_1": "كل ما سبق",
   "option_2": "بحذف التعرجات في موجة الدخل",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "تحويل الإشارة المتناوبة إلى إشارة مستمرة نبضية"}},
 {"question": "  تتكون دارة مقوم الموجة الكاملة من محول بعلامة وسطى في الملف الثانوي يعطي على خرجه إشارتين",
  "answer": {"option_0": "متناوبتين:",
   "option_1": "مطال كل منهما يساوي مطال إشارة الدخل",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "مطال كل منهما يساوي نصف مطال إشارة الدخل",
   "option_3": "وبينهما فرق في الطور 360 درجة",
   "option_5": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": "  تتألف دارة مقوم الموجة الكاملة الجسرية من:",
  "answer": {"option_0": "ثلاثة متصلات ثنائية",
   "option_1": "خمسة متصلات ثنائية",
   "option_2": "متصلين ثنائيين",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "أربعة متصلات ثنائية"}},
 {"question": " في دارة مقوم الموجة الكاملة الجسرية، في حالة نصف الدورة الموجب يكون جهد الخرج من أجل متصل ثنائي مثالي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "Vp(out) = Vp(sec)",
   "option_1": "Vp(out) = - Vp(sec)",
   "option_2": "Vp(out) = Vp(sec)+1.4V",
   "option_3": "Vp(out) = Vp(sec)-1.4V"}},
 {"question": " في الانحياز الأمامي لوصلة الباعث-قاعدة:",
  "answer": {"option_0": "عرض المنطقة المحرمة كبير",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "عرض المنطقة المحرمة صغير جداً",
   "option_2": "التيار المار الناتج عن الحوامل الأكثرية يساوي الصفر",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " في الانحياز العكسي لوصلة المجمع-قاعدة:",
  "answer": {"option_0": "عرض المنطقة المحرمة كبير",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "كل ما سبق",
   "option_2": "تيار الحوامل الأقلية هو الذي يمر",
   "option_3": "التيار المار الناتج عن الحوامل الأكثرية يساوي الصفر"}},
 {"question": " منطقة القطع region Cut-off في وصلة القاعدة المشتركة يكون فيها:",
  "answer": {"option_0": "وصلة باعث-قاعدة ومجمع-قاعدة في حالة انحياز أمامي",
   "option_1": "وصلة باعث-قاعدة في حالة انحياز أمامي",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "وصلة باعث-قاعدة ومجمع-قاعدة في حالة انحياز عكسي",
   "option_3": "وصلة مجمع-قاعدة في حالة انحياز أمامي"}},
 {"question": " عندما يكون كل من وصلة باعث-قاعدة ووصلة مجمع-قاعدة في حالة انحياز أمامي يكون الترانزستور في:",
  "answer": {"option_0": "منطقة القطع region Cut-off",
   "option_1": "المنطقة الفعالة region active",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "منطقة الاشباع region saturation",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " معامل ربح الدارة المقصورة لوصلة القاعدة المشتركة هو النسبة بين:",
  "answer": {"option_0": "تيار القاعدة وتيار الباعث",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تيار المجمع وتيار الباعث",
   "option_2": "تيار المجمع وتيار القاعدة",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " معامل ربح التيار الامامي هو النسبة بين:",
  "answer": {"option_0": "تيار المجمع وتيار الباعث",
   "option_1": "تيار القاعدة وتيار الباعث",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "تيار المجمع وتيار القاعدة",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " في دارة الـ CMOS، عندما يكو الدخل منخفضاً على البوابة :)LOW(",
  "answer": {"option_0": "يعمل الترانزستور N-MOSFET",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "يعمل الترانزستور P-MOSFET",
   "option_2": "N-MOSFETو P-MOSFET يعمل",
   "option_4": "كل ما سبق خاطئ"}},
 {"question": " في دارة الـ CMOS، عندما يكو الدخل مرتفعاً على البوابة :)HIGH(",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "يعمل الترانزستور N-MOSFET",
   "option_1": "يعمل الترانزستور P-MOSFET",
   "option_2": "N-MOSFETو P-MOSFET يعمل",
   "option_3": "كل ما سبق خاطئ"}}]


